
\section{Capitolato C4}
\subsection{Info sul capitolato}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Nome:} ECoRe
	\item \textbf{Proponente}: Siav
	\item \textbf{Committente}: Prof. Tullio Vardanega, Prof. Riccardo Cardin
\end{itemize}

\subsection{Descrizione}
Il capitolato ha lo scopo di realizzare un servizio proattivo in grado di suggerire all'utente che accede a contenuti aziendali come email, documenti in vari formati e contenuti web, altri contenuti che possano risultare interessanti nello svolgimento del proprio lavoro in modo tale da aiutarlo. 

\subsection{Dominio Applicativo}
Il prodotto finale si colloca nel mercato dei \textit{sistemi di raccomandazione}\ped{G}, molto usati ad esempio da aziende che offrono servizi di streaming audio o video e nelle piattaforme di e-commerce. In questo caso gli utenti finali sarebbero i dipendenti di un'azienda che non devono avere nessuna conoscenza tecnica particolare. 

\subsection{Dominio Tecnologico}
Le tecnologie proposte sono:
\begin{itemize}
	\item \textit{\textbf{Elasticsearch}}\ped{G} o \textbf{\textit{Apache Solr}}\ped{G} per l'indicizzazione e la ricerca;
	\item \textbf{\textit{Apache Mahout}}\ped{G} o \textbf{\textit{Apache PredictionIO}}\ped{G} per le funzionalità di raccomandazione;
	\item \textbf{Git} come sistema di versionamento;
	\item \textbf{\textit{HTTPS}}\ped{G} per l'esposizione dei servizi;
	\item Sistema di \textbf{\textit Keycloak}\ped{G} per l'autenticazione degli utenti;
	\item \textbf{\textit{Apache Nutch}}\ped{G} per il \textit{web scraping}\ped{G}.
\end{itemize}

\subsection{Aspetti Positivi}
Gli aspetti positivi salienti riscontrati sono:
\begin{itemize}
	\item L'uso di alcune tecnologie in voga come \textit{Elasticsearch}\ped{G};
	\item Il capitolato offre un progetto interessante.
\end{itemize}

\subsection{Potenziali Criticità}
Le principali criticità constatate sono:
\begin{itemize}
	\item Tutte le tecnologie elencate precedentemente non sono conosciute da alcun membro del gruppo;
	\item Carico di lavoro troppo oneroso rispetto al tempo disponibile e alle conoscenze tecnologiche dei membri del gruppo;
	\item Mancanza di interesse dalla maggior parte del gruppo verso questo capitolato.
\end{itemize}

\subsection{Valutazione Finale}
A causa del numero di tecnologie sconosciute alla totalità dei membri del gruppo e vista anche la mancanza di interesse della maggior parte di esse, il capitolato è stato scartato.
	