\section{Processi primari}
\subsection{Processo di fornitura}

\subsubsection{Studio di Fattibilità}
Si tratta del documento in cui vengono analizzati tutti i capitolati, valutandone pregi e difetti, allo scopo di scegliere quello di maggiore affinità per il gruppo.
Dopo che il \RdP{} (il cui ruolo è descritto nel paragrafo \ref{responsabile_progetto}) avrà riunito il team e discusso con esso di tutti i capitolati, gli \anas{} avranno il compito di stilare lo \SdF{} seguendo le considerazioni emerse.\\
Lo \SdF{} sarà organizzato come segue:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Informazioni sul capitolato}:
	Vengono ricordati il nome del \emph{progetto}\ped{G}, il \textit{proponente}\ped{G} e i \textit{committenti}\ped{G};
	\item \textbf{Descrizione}:
	Si riassume lo scopo del capitolato;
	\item \textbf{Dominio applicativo}:
	Si specifica il settore di utilizzo del prodotto finale;
	\item \textbf{Dominio tecnologico}:
	Si elencano le tecnologie che dovranno essere utilizzate nello sviluppo del capitolato;
	\item \textbf{Aspetti positivi}:
	Si elencano i motivi che il gruppo potrebbe considerare vantaggiosi;
	\item \textbf{Aspetti negativi}:
	Si elencano le potenziali criticità che il gruppo dovrà tenere in considerazione nella scelta finale;
	\item \textbf{Valutazione finale}:
	Si analizzano gli aspetti positivi e quelli negativi riscontrati e si motiva l'eventuale approvazione o esclusione.
\end{itemize}

\subsubsection{Rapporti con il proponente}
Una volta scelto il capitolato, si intende instaurare un rapporto quanto più costante e profittevole con la \proponente{} allo scopo di:
\begin{itemize}
	\item Stabilire un accordo in merito allo sviluppo, al mantenimento, al funzionamento e alla consegna del prodotto;
	\item Realizzare un prodotto che soddisfi totalmente i requisiti obbligatori concordati e quanto più possibile quelli desiderabili;
	\item Stimare i costi;
	\item Concordare la qualifica del prodotto.
\end{itemize}

\subsubsection{Collaudo e consegna del prodotto}
Una volta terminate le fasi di sviluppo, verifica e validazione si effettuerà il collaudo al fine di dimostrare che tutti i requisiti obbligatori e, possibilmente, anche alcuni dei requisiti opzionali siano stati soddisfatti. 
\\In questa fase inoltre si dovrà dimostrare che l'esecuzione di tutti i test di validazione abbia dato un'esito positivo.
\\Il team consegnerà in ultima il prodotto finale su un supporto fisico ai committenti \committenti.

\subsection{Processo di sviluppo}
\subsubsection{Attività}
\paragraph{Analisi dei Requisiti}
	~\\Gli \anas, una volta terminato lo \SdF, dovranno stilare l'\AdR, che si dovrà attenere alle seguenti regole: \\
	~\\ \textbf{Classificazione dei Requisiti}:
	i requisiti saranno classificati secondo la seguente codifica:
		\begin{center}
			R[Importanza][Tipo][Codice]
		\end{center}
	dove:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Importanza} può assumere questi valori:
			\begin{itemize}
				\item F: indica un requisito funzionale;
				\item Q: indica un requisito di qualità;
				\item P: indica un requisito prestazionale;
				\item V: indica un requisito di vincolo.
			\end{itemize}
		\item \textbf{Tipo} può assumere questi valori:
			\begin{itemize}
				\item O: indica un requisito obbligatorio;
				\item D: indica un requisito desiderabile;
				\item F: indica un requisito facoltativo.
			\end{itemize}
		\item \textbf{Codice} indica il codice identificativo del requisito, è univoco e deve essere indicato in
		forma gerarchica.
	\end{itemize}
	Per ogni requisito si dovrà inoltre indicare una breve descrizione e la fonte, che può essere una tra le seguenti:
		\begin{itemize}
		\item Capitolato: deriva direttamente dal testo del capitolato;
		\item Verbale: deriva da un incontro verbalizzato;
		\item Interno: deriva da discussioni interne al team.
		\end{itemize}
	
	~\\ \textbf{Classificazione dei casi d'uso}: i casi d’uso saranno classificati secondo la seguente codifica:
		\begin{center}
			UC[Codice padre].[Codice identificativo]
		\end{center}
	dove:
		\begin{itemize}
			\item Codice padre: indica il codice del caso d’uso padre di quello in esame, se non è identificabile è da omettere;
			\item Codice identificativo: codice univoco e progressivo del caso d’uso in esame.
		\end{itemize}
	Per ogni caso d’uso saranno inoltre identificate le seguenti informazioni:
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Attori}: indica gli attori coinvolti nel caso d’uso;
			\item \textbf{Descrizione}: chiara, precisa e concisa descrizione del caso d’uso;
			\item \textbf{Precondizione}: indica la situazione che deve essere vera prima dell’esecuzione del caso d’uso;
			\item \textbf{Flusso principale degli eventi}: descrizione composta dal flusso dei casi d’uso figli;
			\item \textbf{Postcondizione}: indica la situazione che deve essere vera dopo l’esecuzione del caso d’uso;
			\item \textbf{Estensioni}: indica quali sono tutte le estensioni, se presenti;
			\item \textbf{Generalizzazioni}: indica quali sono tutte le generalizzazioni, se presenti.
		\end{itemize}
	
\paragraph{Progettazione}
	~\\I \progs{} (il cui ruolo è descritto nel paragrafo \ref{progettista}) dovranno delinerare i requisiti utili alla documentazione specifica e determinare le linee guida da seguire.
	~\\La progettazione ha come scopo quello di soddisfare le peculiarità identificate durante l'\AdR. Un altro obiettivo è quello di realizzare un prodotto \emph{manutenibile}\ped{G} ovvero, un 
	 che abbia una struttura in grado di facilitare i cambiamenti futuri.
	\\Infine deve realizzare al meglio i requisiti di qualità imposti dal committente.
	\subparagraph{Linee guida per la progettazione}
	Dopo aver completato l'\AdR{} i \progs{} dovranno sottostare alle seguenti linee guida per lo sviluppo dell'architettura logica del sistema:
	\begin{itemize}
		\item Si dovrà puntare ad una progettazione chiara e di immediata comprensione;
		\item Le componenti progettate dovranno essere quanto più riutilizzabili e manutenibili;
		\item La complessità non dovrà mai essere intrattabile;
		\item I \progs{} dovranno rientrare nei costi e nelle risorse disponibili;
		\item I \progs{} dovranno descrivere i \emph{design pattern}\ped{G} che intendono utilizzare per la realizzazione dell'architettura, fornendone una breve descrizione e un diagramma.
	\end{itemize}
\begin{comment}
	\subparagraph{UML}
	~\\Le tipologie di diagrammi \emph{UML}\ped{G} che verranno adoperate per analizzare, descrivere e specificare le scelte progettuali adottate saranno:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Diagrammi di classe}:
		\item \textbf{Diagrammi di } \emph{\textbf{package}}\ped{G}: documentano le dipendenze tra le classi ed è utile per controllare la complessità strutturale in sistemi medio-grandi;
		\item \textbf{Diagrammi di attività}: modellano un processo e organizzano più entità in un sistema di azioni secondo un determinato flusso. I diagrammi delle attività sono un tipo particolare di \emph{diagramma di stato}\ped{G} che identifica la variazione di stato al verificarsi di alcune condizioni legate ad una o più entità;
		\item \textbf{Diagrammi di sequenza}: descrivono la collaborazione di un gruppo di oggetti che devono implementare collettivamente un comportamento. Sono diagrammi molto semplici, ma che permettono di capire se l'architettura creata viene eseguita.
	\end{itemize}

	\paragraph{Codifica}
	~\\In questa fase i \progrs{} (il cui ruolo è descritto nel paragrafo \ref{programmatore}), seguendo le norme delineate nella progettazione, devono realizzare il passaggio dalla fase di pianificazione all'effettiva realizzazione del prodotto.
	Le norme qui presenti serviranno come strumento per realizzare un codice uniforme e di alta qualità. Inoltre, per mantenerne la manutenibilità, dovrà essere realizzato in inglese.
	I \progrs{} si dovranno attenere agli standard di codifica qui di seguito elencati.
	\subparagraph{Nomi}
	\begin{itemize}
		\item Ogni elemento deve avere un nome rappresentativo e pertinente alla funzione da esso svolta;
		\item Si dovrà utilizzare la notazione \emph{CamelCase}, ovvero la concatenazione di più parole, ognuna delle quali con lettera iniziale maiuscola. In caso di metodi e variabili la prima lettera dovrà essere minuscola, mentre per le classi maiuscola;
		\item Si potranno utilizzare singole lettere esclusivamente per identificare gli indici dei cicli;
		\item Saranno da evitare notazioni troppo simili tra di loro in significato e denominazione;
		\item Si dovranno evitare errori di ortografia.
	\end{itemize}
	\subparagraph{Commenti}
	~\\Sarà necessario che il codice contenga dei commenti esplicativi per facilitarne la comprensione.
	\newline In particolare, si dovranno seguire queste linee guida:
	
	\begin{comment}
	\begin{itemize}
		\item \textcolor{red}{lista di linee guida per i commenti}
	\end{itemize}
	\end{comment}
	
	\subparagraph{Formattazione}
	\begin{itemize} 
		\item Il rientro predefinito dovrà essere di un \emph{Tab} per allineare le sezioni di codice;
		\item La parentesi graffa di apertura sarà alla fine della riga, mentre quella di chiusura a capo;
		\item Prima e dopo ogni operatore dovrà esserci uno spazio);
		\item I blocchi saranno tra loro spaziati per una maggiore comprensione;
%		\item Il codice sorgente dovrà essere quanto più suddiviso in file e dovrà essere raggruppato in sottocartelle che dovranno rispecchiare il pattern utilizzato.
%		\item \textcolor{red}{Se ce ne sono altre le inseriamo qui. Da pensare al pattern, }
	\end{itemize}
\subsubsection{Strumenti}
Gli strumenti utilizzati durante la fase dei processi primari sono:
\begin{itemize}
	\item \textbf{TexStudio}
	\newline Il gruppo ha scelto \emph{TexStudio} come editor multipiattaforma per comporre i documenti in \emph{\LaTeX}\ped{G};
	\item \emph{\textbf{\emph{SWEgo}}}\ped{G} \footnote{\href{https://www.swego.it/}{https://www.swego.it/}}
	~\\ Il gruppo ha scelto \emph{SWEgo} come database per la gestione dei casi d'uso, dei requisiti e del loro tracciamento per il documento \AdR{}. Dopo un'attenta analisi preliminare dello strumento il team ha deciso di utilizzarlo nonostante alcuni problemi rilevati nella generazione del codice \LaTeX{} perché, permette una stesura standardizzata e sempre aggiornata di alcuni capitoli importanti del documento, a fronte di correzioni minori e applicabili in maniera seriale e regolamentata;
	\item \textbf{Astah}\ped{G}
	~\\Il gruppo ha scelto l'utilizzo di \emph{Astah} per la generazione dei diagrammi dei casi d'uso dell'\AdR{};
	\item \textbf{Microsoft Excel 365}
	\newline Il gruppo ha scelto di utilizzare \emph{Microsoft Excel 365}\ped{G} per la generazione di grafici e di tabelle da poter inserire all'interno del \PdQ{} e \PdP{} perché di immediata realizzazione e visualizzazione;
	\item \textbf{Instagantt} \footnote{\href{https://instagantt.com/}{https://instagantt.com/}}
	~\\Instagantt è un servizio web fortemente legato ad Asana (vedi descrizione negli strumenti dei \emph{processi organizzativi}), strumento con il quale si integra perfettamente, nonostante sia disponibile anche una versione \emph{standalone}\ped{G}. Esso permette di creare diagrammi di Gantt e gestire in maniera semplificata la timeline e la struttura di un progetto.
	\item \textbf{Visual Studio Code} \footnote{\href{https://code.visualstudio.com/}{https://code.visualstudio.com/}} 
	~\\Visual Studio Code è un editor di testo gratuito e multipiattaforma che supporta operazioni di debugging e di versionamento. Permette inoltre di installare vari pacchetti che consentono di personalizzarne l'usabilità e di supportare nuove tecnologie o linguaggi di programmazione. Il gruppo lo ha scelto come editor di testo per scrivere il codice in React e Redux.
	\item \textbf{Truffle} \footnote{\href{http://truffleframework.com/}{http://truffleframework.com/}}
	~\\Truffle è un ambiente di sviluppo e testing per Ethereum. Il gruppo ha deciso di utilizzarlo perché fornisce un aiuto nello sviluppare, pubblicare e testare gli smart contract.
	\item \textbf{Ganache} \footnote{\href{http://truffleframework.com/ganache/}{http://truffleframework.com/ganache/}}
	~\\Ganache è uno strumento legato a Truffle che consente di avere una blockchain virtuale locale utilizzabile per sviluppare contratti, applicazioni ed effettuare dei test. Permette anche di generare degli account di testing  utilizzabili  durante lo sviluppo.
	\item \textbf{Npm} \footnote{\href{https://www.npmjs.com/}{https://www.npmjs.com/}}
	~\\npm è un gestore di pacchetti per il linguaggio Javascript.
	
	\item \textbf{Remix}
	~\\Remix è l'ambiente di sviluppo integrato ufficiale di Ethereum per il linguaggio di programmazione di smart contract \textit{solidity}\ped{G}. Viene eseguito all'interno di un browser web, online all'indirizzo  \url{https://remix.ethereum.org/} oppure in locale scaricando i relativi file sulla propria macchina.% Il gruppo ha deciso di utilizzarlo in locale perché c'è il vantaggio di poter comunicare con un nodo client di ethereum eseguito in locale.
\end{itemize}	

