\newpage
\section{Attività di Analisi requisiti utente \\\large{resoconto~delle~attività~di~verifica}}
\subsection{Verifica dei processi}
\subsubsection{Schedule Variance}
Nella seguente tabella vengono riportati i valori ottenuti calcolando la Schedule Variance sui tempi di stesura di ogni documento rispetto ai tempi prefissati nel "\textit{Piano di Progetto}":

{
	\centering
	\begin{tabular}{| c | R{0.5cm} | C{3cm} |}
	\hline
	Analisi dei Requisiti v1.0 & +1 & Accettabile \\
	\hline
	Norme di Progetto v1.0 & -1 & Ottimale \\
	\hline
	Studio di Fattibilità v1.0 &  -2 &  Ottimale \\
	\hline
	Piano di Progetto v1.0 &  0 &  Ottimale\\
	\hline
	Piano di Qualifica v1.0 & 0 & Ottimale \\
	\hline
	Glossario v1.0 & +1 & Accettabile\\	
	\hline
	\end{tabular}

}

Considerazioni sui risultati ottenuti:

Schedule Variance finale: +1 giorno.
In generale per il processo di documentazione il team ha completato la stesura 1 giorno in anticipo rispetto a quanto pianificato nel Piano di Progetto. Il risultato ottenuto pertanto rientra nella soglia di accettabilità prevista.

\subsubsection{Modello SPICE}
Aspetto la descrizione migliore per descrivere.

\subsubsection{Cost Variance}
Nella seguente tabella vengono riportati i valori ottenuti calcolando la Cost Variance sui tempi di stesura di ogni documento:

%Processo di documentazione & 0\% & Ottimale\\ 	   	

Considerazioni sui risultati ottenuti: Per il processo di documentazione il team non ha necessitato di ulteriori risorse che potessero aumentare i costi pianificati precedentemente.

\subsection{Verifica dei documenti}
\subsubsection{Schedule Variance}
Nella seguente tabella vengono riportati i valori ottenuti calcolando la Schedule Variance sui tempi di verifica di ogni documento rispetto ai tempi prefissati nel'\textit{Piano di Progetto}:

{
	\centering
	\begin{tabular}{| c | R{0.5cm} | C{3cm} |}
		\hline
		Analisi dei Requisiti v1.0 & +2 & Accettabile \\
		Norme di Progetto v1.0 & -1 & Ottimale \\
		Studio di Fattibilità v1.0 -1 &  0 &  Ottimale \\
		Piano di Progetto v1.0 &  0 &  Ottimale\\
		Piano di Qualifica v1.0 & -1 & Ottimale \\
		Glossario v1.0 & +1 & Accettabile\\	
		\hline
	\end{tabular}
%non so perché ma se lascio una riga finale vuota mi centra la tabella, bho ahahahah

}


Considerazioni sui risultati ottenuti: per il processo di verifica, in generale, il team ha ritardato di 0 giorni rispetto a quanto pianificato nel Piano di Progetto. Pur essendoci documenti che sono stati verificati in ritardo, il valore generale ottenuto rientra nella soglia di accettabilità prevista.

\subsubsection{Cost Variance}
Nella seguente tabella vengono riportati i valori ottenuti calcolando la Cost Variance sui tempi di verifica di ogni documento rispetto ai tempi prefissati nel'\textit{Piano di Progetto}:

%Processo di verifica & 0\% & Ottimale\\	  

Considerazioni sui risultati ottenuti: Per il processo di verifica il team non ha necessitato di ulteriori risorse che potessero aumentare i costi pianificati precedentemente.
%Considerazioni finali: Per il processo di verifica il \gl{team} non ha necessitato di ulteriori risorse che potessero aumentare i costi pianificati precedentemente.


\subsubsection{Errori ortografici}
Sono stati rilevati errori ortografici all'interno dei documenti analizzati secondo i seguenti parametri:

\begin{center}
	\begin{tabular}{| c | C{1cm} | C{3cm} |}
		Analisi dei Requisiti v1.0 & 1\% & Accettabile \\
		Norme di Progetto v1.0 & 2\% & Accettabile\\
		Studio di Fattibilità v1.0 & 1\% &  Accettabile \\
		Piano di Progetto v1.0 & 1\% & Accettabile \\
		Piano di Qualifica v1.0 & 2\% & Accettabile\\
		Glossario v1.0 & 1\% & Accettabile\\
	\end{tabular}
\end{center}

    Considerazioni sui risultati ottenuti: Per tutti i documenti consegnati, il team ha eseguito la verifica e la correzione degli errori ortografici, rientrando nella soglia di accettabilità prevista dalla metrica.

\subsubsection{Indice Gulpease}

Tutti i documenti consegnati sono stati sottoposti al calcolo dell'Indice Gulpease per valutarne il grado di leggibilità.
Sono stati rilevati i seguenti indici di leggibilità:

\begin{center}
	\begin{tabular}{| c | C{3cm} | C{3cm} |}
		Analisi dei Requisiti v1.0 &  mancanti & Accettabile \\
		Norme di Progetto v1.0 & mancanti & Accettabile\\
		Studio di Fattibilità v1.0 & mancanti & Accettabile\\ 
		Piano di Progetto v1.0 & mancanti & Accettabile \\
		Piano di Qualifica v1.0 & mancanti & Accettabile\\
		Glossario v1.0 & mancanti & Accettabile\\
	 \end{tabular}
\end{center}

	Considerazioni sui risultati ottenuti: Dalla comprensione dei risultati ottenuti, risulta che tutti i documenti presentano un ottimo grado di leggibilità, rientrando nella soglia di accettabilità prevista nelle metriche.

\subsubsection{Errori concettuali}

Nella seguente tabella vengono riportati i valori ottenuti calcolando la percentuale degli errori concettuali tramite la formula presente nell'apendice in sezione ~\nameref{AppB:ErroriCont}

%Errori concettuali & 0\% & Ottimale   

Considerazioni sui risultati ottenuti: Per il processo di verifica il team non ha necessitato di ulteriori risorse che potessero aumentare i costi pianificati precedentemente.

